# Q.2. 深拷贝和浅拷贝的区别是什么？ #

深拷贝是将对象本身复制给另一个对象。这意味着如果对对象的副本进行更改时不会影响原对象。在 Python 中，我们使用 deepcopy（）函数进行深拷贝，使用方法如下：

![](https://static.leiphone.com/uploads/new/article/740_740/201808/5b62704a22128.png?imageMogr2/format/jpg/quality/90)

浅拷贝是将对象的引用复制给另一个对象。因此，如果我们在副本中进行更改，则会影响原对象。使用 copy（）函数进行浅拷贝，使用方法如下：

![](https://static.leiphone.com/uploads/new/article/740_740/201808/5b6270f7b8651.png?imageMogr2/format/jpg/quality/90)

#  is 和 == 的区别 #
is 的作用是比较两个对象在内存中的地址是否一样，而 == 是用来检查两个对象是否相等。

# join的性能好于+ #

当用操作符+连接字符串的时候，每执行一次+都会申请一块新的内存，然后复制上一个+操作的结果和本次操作的右操作符到这块内存空间，因此用+连接字符串的时候会涉及好几次内存申请和复制。

而join在连接字符串的时候，会先计算需要多大的内存存放结果，然后一次性申请所需内存并将字符串复制过去，这是为什么join的性能优于+的原因。

